拜仁歐冠盃作客8場不敗，利物浦歐戰主場19場不敗

直播吧2月19日訊 拜仁將在今晚迎來同利物浦的歐冠盃「雙紅會」。雙方球會都各自獲得過五次歐冠盃冠軍（包括歐冠盃和歐冠盃），只有皇馬（13次）和AC米蘭（7次）獲得冠軍的次數比他們更多。在迄今為止與拜仁的七次交鋒中，利物浦以2勝4平1負的成績佔據優勢。拜仁官網總結了更多有趣的數據：

魔鬼主場晏菲路vs拜仁的作客優勢

自從2017年9月0-3在巴黎的失利後，拜仁在至今為止的8場歐冠盃作客比賽中都保持不敗（6勝2平）。不過利物浦在主場也已經連續19場歐戰不敗，今季的小組賽，利物浦在三場主場比賽都獲得了三分。

利雲和沙拿兩位頂級前鋒的交鋒

利雲在歐冠盃賽季小組賽中，6場比賽進了8球，並繼續領跑射手榜。這是第一次有德國球隊的球員在小組賽中進了這麼多球。

利物浦最棒的射手沙拿在小組賽中僅完成了3粒入球。但是高華的球隊應該特別注意這位埃及球員。這位2017/2018年的非洲足球先生迄今為止已經在9場歐冠盃主場比賽中為利物浦送上了9粒入球和3個助攻。

雙方球隊都有停賽球員

無論是利物浦還是拜仁都必須因為停賽判罰放棄一名關鍵球員。利物浦缺少了雲迪積克，他在對陣拿玻里（1-0）的比賽中收到了第三張黃牌，因此被停賽。梅拿在對陣阿姆斯特丹（3-3）的比賽中被罰停賽兩場。

此外，利物浦的安德魯-羅拔臣和拜仁的甘美治都已獲得了兩張黃牌，如果今場比賽再獲得一張黃牌，將在第二回合比賽中被停賽。

意大利人詹盧卡-羅基將執法這場比賽：這位45歲的球證執法過3場拜仁的歐冠盃比賽，拜仁全部獲勝。

（拜仁官網）

所以就係和

兩隊都唔叻 打和！